 你好，我是《技术领导力实战笔记》专栏的主编成敏，今天是大年初一，祝你在新的一年里万象更新，事事顺心！

今天专辑的主题是“如何成长为优秀的技术管理者？”，希望你看完之后能有所收获，也欢迎留言选出你最喜欢的文章，或是分享你关于技术管理者成长的实践与经验。

![img](assets/72cce3506deaa43d8bfd38a7517a839b.jpg)

![img](assets/a115736e6e51b29ad43551adfd07e92f.jpg)

![img](assets/3b76065b66e0c070795d4de55e700def.jpg)

![img](assets/1f828d4896c7494d12c8a9f57e3ed19d.jpg)

![img](assets/d0e69b90e1e5707891da7c0841290116.jpg)

![img](assets/11622638116cbce02e79c7d396629abd.jpg)

![img](assets/08e0e9d1f9da309e283170232db10cdc.jpg)

![img](assets/2ccf7d156e96fbfb946110502c2e2d8e.jpg)

![img](assets/eba8f6fe6d144962ab874402da8b0f14.jpg)

![img](assets/b010892be243589f51fe34ba32369e38.jpg)

![img](assets/6e431d38cff47cf16998e4a1c3866626.jpg)

![img](assets/050ae62a12f1720b13870e34ee0f65b0.jpg)

![img](assets/bdb3a89e18e6affa67d1e611ad81d75d.jpg)

![img](assets/41b90fb26c042c4c80e3f81e1f5e8db6.jpg)

![img](assets/eddc1975a2d22a14fccac992fb8b0572.jpg)